# Практическая работа
## Создание и настройка инфраструктуры для разворачивания ReactJS-приложения 
- Возьмите код из репозитория.
- Разверните инфраструктуру при помощи Terraform.
- В папке ansible создайте файл hosts и добавьте две группы: `nginx_servers` и `reactjs_servers`.
- Для группы `nginx_servers` добавьте два инстанса: `nginx_1` и `nginx_2`, определите для них IP-адреса, пользователя `ubuntu` и укажите ключ, с которым можно подключиться к хостам. 
IP-адреса можно найти, например, при помощи команды: 
    ```
    aws ec2 describe-instances --region us-east-1  --filters Name=tag:Name,Values="Nginx Server in Auto Scalling Group" --query 'Reservations[*].Instances[].PublicIpAddress'
    ```
Для группы `reactjs_servers` также определите настройки подключения, IP-адрес можно взять из вывода скрипта Terraform:
`my_web_site_ip = "xxx.xxx.xxx.xxx"`
## Создание плейбука для разворачивания ReactJS-приложения
- Создайте файл `reactjs_playbook.yml`.
- Добавьте три элемента списка плея:
    ```
    ---
    - hosts: 
      vars:
      tasks:
    ```
- Для элемента `hosts` определите группу, для которой необходимо запустить разворачивание ReactJS-приложения.
- В переменных определите переменную `project_path` папки, в которую будет загружаться приложение, а также `repository` со ссылкой на ваш репозиторий, где лежит skillbox-deploy-blue-green.
- Для элемента `tasks` определите следующие задачи:
    - Скачайте APT GPG key при помощи директивы `apt_key` из `https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg`.
    - Создайте файл `/etc/apt/sources.list.d/yarn.list`, в котором будет лежать ссылка для установки YARN из пакетного менеджера APT. В роли владельца укажите `root`, права на файл установите `0644`.
    - В созданный файл `yarn.list` добавьте строку `'deb http://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main'` при помощи модуля lineinfile.
    - Обновите APT-кеш.
    - При помощи модуля `apt` установите пакеты `yarn`, `npm` и `nodejs` в цикле `loop`.
    - Определите переменную `release_path`, куда будет скачиваться репозиторий с ReactJS-приложением, при помощи модуля `set_fact` и дайте ей значение `"{{ project_path }}/releases/{{ lookup('pipe','date +%Y%m%d%H%M%S') }}"`
    - При помощи модуля `file` рекурсивно создайте папку для папки проекта,  которая определена в переменной плейбука `project_path`.
    - Так же рекурсивно создайте папку, которая задана в переменной  `release_path`.
    - Склонируйте репозиторий при помощи модуля `git` в папку `release_path`.
    - При помощи модуля `replace` измените текст в файле `"{{ release_path }}/src/App.js"` `'Test of revert'` на внутренний IP-адрес хоста, используя fact-переменную `ansible_default_ipv4.address`.
    - При помощи модуля `npm` установите глобально приложение `pm2`.
    - Запустите при помощи `yarn` установку пакетов, которые определены в `package.json`.
    - Добавьте команду для запуска ReactJS-приложения `"pm2 --name ReactJS start npm -- start"`, не забудьте определить переменную окружения `PORT: 80` (которая ей нужна для старта), а также папку `release_path`, откуда запускается приложение. 
- Далее запустите плейбук и убедитесь в браузере, что ReactJS-приложение запустилось и работает.
---
## Создание плейбука для настройки Nginx для проксирования запросов от балансировщика нагрузки к серверу приложения ReactJS
- Создайте плейбук `nginx.yml`.
- Определите три необходимых элемента списка плея.
- В роли группы хостов для запуска плейбука используйте `nginx_servers`.
- На хостах, которые будут использовать для проксирования, уже установлен `Nginx` и определён дефолтный сервер в файле `/etc/nginx/sites-enabled/default`. Создайте `pre_task` для его удаления.
- Создайте `handler reload nginx`, который перезагружает сервис `nginx`. 
- Определите переменную `reactjs_host_ip` и положите в неё внутренний IP-адрес хоста, на котором развёрнуто приложение ReactJS, а также `reactjs_host_port` с портом, на котором оно работает.
- Создайте темплейт `nginx.conf.j2` с содержимым ниже, который будете использовать далее:
    ```
    server {
        listen 80 default_server;
        server_name _;
        location / {
            proxy_pass http://{{ reactjs_host_ip }}:{{ reactjs_host_port }};
            proxy_set_header X-Forwarded-Host $host;
            proxy_set_header X-Forwarded-Server $host;
            proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
        }
    }
    ```
- Добавьте в плейбук задачу, которая при помощи модуля `template` создаст на целевом сервере в папке `/etc/nginx/sites-enabled/` файл `nginx.conf`, который рендерится из темплейта, созданного выше. Владельцем файла должен быть пользователь `root`, права на файл определить в `0644`. После выполнения этой задачи добавьте перезагрузку службу `Nginx` (желательно с помощью хендлера).
- Запустите плейбук. 
- Проверьте, что ReactJS-приложение доступно по DNS имени созданного балансировщика.

